一人n個近代/現代史既冷知識

1.瑞典曾經有殖民地
2.近代既奴隸除左有黑人其實都有白人，待遇都一樣咁惡劣
3.西方列強打所謂落後國家例如清朝/日本甚至印第安人，其實裝備上差距冇想像中咁大，對方一樣有槍炮（多數係其他列強賣比佢地）

4.現代黎講意大利好似好窮咁，其實近30年一路都係世界十大經濟體，差英國少少姐

2詳情？

之前明珠台講過一個講法關於金字塔
其實唔係一舊舊石頭推砌上去
而係由地面向下掘出黎

以前未有澳洲殖民地果陣，英國處理重犯既方法就係將佢地當奴隸賣比北美農場主。
其餘有還唔起錢既債仔同埋都d有比人呃/拐去北美既

韓國以前淨係得白色衫著，條街好污糟，而且女人件衫會露奶

法國唔廢，係唯一成功手撕包圍網既國家

好多今時今日既日本名校在二十世紀初只係靠收中國學生做文憑工廠既垃圾雞校

一戰前法國個地位都係超級大國 法文係國際語言 法郎係國際貨幣

東大都係？ 咁以前日本d勁人都係出國讀書？

瑞典喺十七世紀強大到係一個北歐大帝國
Gustav係第一個諗到新戰術破果陣好流行嘅打靶陣
佢係繼拿破崙之後我第二個偶像

係真唔係呀

Polish-Lithuanian Commonwealth

坂本龍馬你日本第一個帶老婆去洞蜜月既人

帝國大學當然唔係。主要係私校，早稻田之類

有個舊笑話
壁球squash 係澳洲人發明
暗笑佢地祖先係監躉

北方雄獅 現代陸軍嘅始祖

國民黨曾申請加入共產國際, 遭拒絕, 後來封咗個名譽會員畀蔣介石, 成為共產國際最高地位嘅中國人

好似係英國人發明㗎喎

所以根本得國民政府打紅軍，其他軍閥好多都都係食花生

一路去到抗戰 國民政府先對d軍閥有大d控制（毛澤東除外）

去到抗戰完 基本上蔣介石先真係統一中國大部分軍閥（毛澤東除外）

仲有阿根廷係20世紀初既經濟其實好好，因為阿根廷既條件其實係非常之好，有土地有優質人口又遠離舊大陸既戰亂。不過後尾因為失敗既經濟政策同軍政府既政治不穩定所以搞唔起

最慘有埋崇德撚（都唔只佢地）係咁踩法國

愛爾蘭人

幕末時期佐幕派有法國佬暗中協助，好似係